"<a href="https://www.synergie.uni-hamburg.de/de/media/synergie-praxis/oer-know-how-2018.pdf" target="_blank" alt="Synergie Praxis: OER Know-How 2018" title="Synergie Praxis: OER Know-How 2018">OER Know-How 2018"</a> verwendeten Persona-Illustrationen (=Avatare) zur freien Weiterverwendung bzw. Remix.

## Annie Li

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/uhh-personas-annie-li.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/uhh-personas-annie-li.png" title="Persona Annie Li" alt="Die Illustration stellt die Persona Annie Li dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper einer hellhäutigen Frau, die einen grünen Cardigan über einem weißen Shirt trägt und an einem Laptop tippt, während sie ein Notizblatt in der Blatt hält und mit dem Laptop-Bildschirm abgleicht. Die Frau hat schwarzes, schulterlanges Haar, ihr Mund ist zu einem dezenten Lächeln geöffnet, die Nase angedeutet und sie sieht in Richtung Betrachter/in mit angedeuteten grauen Augenhöhlen."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/uhh-personas-annie-li.eps)  &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/uhh-personas-annie-li.png)  &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/uhh-personas-annie-li.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Annie Li" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-annie-li/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Fatih Ayoub

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/uhh-personas-fathi-ayoub.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/uhh-personas-fathi-ayoub.png"  title="Persona Fatih Ayoub" alt="Die Illustration stellt die Persona Fatih Ayoub dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mannes, der vor einer hellbraunen Tischplatte an einem aufgeklappten Notebook sitzt. Er tippt mit beiden Händen auf der Tastatur das Notebooks und schaut auf das Display. Das Notebook hat einen hellblaugrauen Rahmen und eine taubenblaue Tastatur. Der Mann sitzt auf einem schwarzen Polsterstuhl, dessen Rückenlehne teilweise erkennbar ist. Neben dem Gesicht des Mannes und über dem Notebook schweben vor dem Kreishintergrund drei mittelgrüne OK-Haken übereinander, die mit zunehmender Höhe größer werden. Der Mann trägt einen mittelblauen Pullover über einem roten Shirt. Der Mann hat einen kaum erkennbaren Mund und eine kaum erkennbare Nase und die Augenhöhlen sind dunkelbeige angedeutet. Der Mann hat schwarze kurze Haare, die ohne Unterbrechung in einen gut getrimmten schwarzen Backen-, Kinn- und Schnurrbart übergehen und damit den Mundbereich vollständig einrahmen."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/uhh-personas-fathi-ayoub.eps)  &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/uhh-personas-fathi-ayoub.png)  &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/uhh-personas-fathi-ayoub.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Fatih Ayoub" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-fathi-ayoub/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Fin Bonde

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/uhh-personas-fin-bonde.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/uhh-personas-fin-bonde.png" title="Persona Fin Bonde" alt="Die Illustration stellt die Persona Fin Bonde dar. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mann, der vor dem Kreishintergrund steht und in Richtung des Betrachters / der Betrachterin blickt. Neben dem Oberkörper befindet sich auf dem Kreishintergrund ein blauer Handabdruck und ebenfalls ein kleinerer Handabdruck in blau neben seinem Kopf. Der Mann trägt ein helltaubenblaugraues Shirt und darüber eine offene orangefarbene Kapuzenjacke. Der Mund des Mannes ist geschlossen und die Lippen sowie die Nase nur angedeutet. Die Augen sind dunkelbeige gezeichnet und blicken in Richtung Betrachter/Betrachterin. Der Mann hat volle braune Haare, die ohne Unterbrechung in einen üppigen braunen Voll- und Schnurbart übergehen und damit den Mundbereich vollständig einrahmen. Der linke Arm hängt herunter, der rechte Arm ist leicht angewinkelt und darauf sitzt ein Kind. Das Kind trägt eine dunkelgraue Hose, weiße Socken, blaue Schuhe und einen blauen ärmellosen Pullover über einem langärmligen weißen Shirt. Der Kopf des Kindes ist leicht gedreht, so dass die Blickrichtung am Kopf des Mannes vorbei nach schräg rechts aus dem Bild zu gehen scheint. Der hellhäutige Gesichtsbereich des Kindes ist nicht mit Augen, Nase oder Mund ausgestaltet - es fällt jedoch der Schatten des Kopf des Mannes darauf. Der Ohrbereich ist in der Profilansicht des hellhäutigen Kopfes von den mittellangen dunkelblonden Haaren freigelassen, die am Hinterkopf zu einem Pferdeschwanz zusammengebunden sind und daher andeuten, dass es sich bei dem Kind um ein Mädchen handelt."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/uhh-personas-fin-bonde.eps)  &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/uhh-personas-fin-bonde.png)  &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/uhh-personas-fin-bonde.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Fin Bonde" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-fin-bonde/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Giovanni Rossi

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/uhh-personas-giovanni-rossi.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/uhh-personas-giovanni-rossi.png" title="Persona Giovanni Rossi" alt="Die Illustration stellt die Persona Giovanni Rossi dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mann, der in der rechten Hand ein aufgeklapptes Notebook hält und mit den Fingern der linken Hand darauf tippt. Der Mann scheint aufrecht zu stehen und blickt leicht schräg nach links aus dem Bild. Der Mann trägt ein mittelgraues langärmeliges Hemd mit weißem Kragen. Der Mann hat einen geschlossenen Mund, eine kaum erkennbare Nase und trägt eine schmale dunkelbraune Brille und kurzes braunes Haar sowie einen kleinen geteilten Schnurrbart und einen kleinen Spitzbart. Im grauen Kreishintergrund ist hinter dem Kopf des Mannes ein ungefülltes hellblaues Dreieck zu erkennen, neben dem in hellblauer Schrift mathematische Zeichen durch Klammern, ein x-Quadrat und einen Bruchstricht sowie undeutliche weitere Zeichen angedeutet sind."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/uhh-personas-giovanni-rossi.eps)  &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/uhh-personas-giovanni-rossi.png)  &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/uhh-personas-giovanni-rossi.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Giovanni Rossi" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-giovanni-rossi/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Holger van Bik

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/uhh-personas-holger-van-bik.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/uhh-personas-holger-van-bik.png" title="Persona Holger van Bik" alt="Die Illustration stellt die Persona Holger van Bik dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Im Kreis ist eine bemasste Skizze eines Grundrisses für einen Raum aus hellblauen Linien dargestellt, wobei der Raum im unteren Bereich einen Eingang ohne Tür hat und sich im Raum zwei ungehbare Einschlüsse befinden, die z.B. einen Schornstein oder einen Raum einer Nachbarwohnung darstellen können. Der Grundriss wird teilweise vom Kopf der Persona verdeckt. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mann, der ein schwarzes Jackett über einem weißen Shirt und eine schwarze Brille trägt. Die Blickrichtung des Mannes ist nach schräg rechts aus dem Bild heraus und der Mann sitzt an einer hellgrauen Tischplatte. Der Mund ist geschlossen und genau wie die Nase nur angedeutet, die Augen sind hinter der Brille nicht erkennbar. Der Mann hat kurze hellbraunen Haare und trägt hinter dem rechten Ohr einen roten Bleistift, der nach schräg oben rechts zeigt. Der linke Arm liegt mit der Hand auf der Tischplatte auf, der rechte Arm ist auf der Tischplatte am Gelenk aufgesetzt und nach schräg rechts oben erhoben, wobei die Hand geöffnet ist und Daumen und Zeigefinger auf den Grundriss im Hintergrund deuten. Der Mann wirkt als würde er zum Sprechen ansetzen."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/uhh-personas-holger-van-bik.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/uhh-personas-holger-van-bik.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/uhh-personas-holger-van-bik.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Holger van Bik" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-holger-van-bik/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Julia Hibbert

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/uhh-personas-julia-hibbert.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/uhh-personas-julia-hibbert.png" title="Persona Julia Hibbert" alt="Die Illustration stellt die Persona Holger van Bik dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Im Kreis ist eine bemasste Skizze eines Grundrisses für einen Raum aus hellblauen Linien dargestellt, wobei der Raum im unteren Bereich einen Eingang ohne Tür hat und sich im Raum zwei ungehbare Einschlüsse befinden, die z.B. einen Schornstein oder einen Raum einer Nachbarwohnung darstellen können. Der Grundriss wird teilweise vom Kopf der Persona verdeckt. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mann, der ein schwarzes Jackett über einem weißen Shirt und eine schwarze Brille trägt. Die Blickrichtung des Mannes ist nach schräg rechts aus dem Bild heraus und der Mann sitzt an einer hellgrauen Tischplatte. Der Mund ist geschlossen und genau wie die Nase nur angedeutet, die Augen sind hinter der Brille nicht erkennbar. Der Mann hat kurze hellbraunen Haare und trägt hinter dem rechten Ohr einen roten Bleistift, der nach schräg oben rechts zeigt. Der linke Arm liegt mit der Hand auf der Tischplatte auf, der rechte Arm ist auf der Tischplatte am Gelenk aufgesetzt und nach schräg rechts oben erhoben, wobei die Hand geöffnet ist und Daumen und Zeigefinger auf den Grundriss im Hintergrund deuten. Der Mann wirkt als würde er zum Sprechen ansetzen."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/uhh-personas-julia-hibbert.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/uhh-personas-julia-hibbert.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/uhh-personas-julia-hibbert.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Julia Hibbert" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-julia-hibbert/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Louisa Smith

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/uhh-personas-louisa-smith.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/uhh-personas-louisa-smith.png" title="Persona Luisa Smith" alt="Die Illustration stellt die Persona Louisa Smith dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper einer dunkelhäutigen Frau, die einen orangfarbenen geschlossenen Cardigan trägt und auf ein Tablet schaut, das sie vor sich in der Hand hält, während sie mit der anderen Hand darauf tippt. Das Tablet hat ein dunkelgraues Display und einen hellblaugrau Rahmen. Neben dem Gesicht der Frau schweben zwei gegenläufige Sprechblasen in hellbraun, unter denen vier waagerechte Striche in gleicher Breite gezeichnet sind. Die Frau hat kurze schwarze Haare, Mund und Nase sind im Profil zu erkennen, das eine Auge im Profil dunkelbraun als Augenhöhle angedeutet. Der Gesichtsausdruck der Frau wirkt konzentriert."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/uhh-personas-louisa-smith.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/uhh-personas-louisa-smith.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/uhh-personas-louisa-smith.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Louisa Smith" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-louisa-smith/" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

##  Martin Cremer
<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer/uhh-personas-martin-cremer.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer/uhh-personas-martin-cremer.png" title="Persona Martin Cremer" alt="Die Illustration stellt die Persona Martin Cremer dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper eines hellhäutigen Mann, der vor dem Kreishintergrund steht und den rechte Arm erhoben hat und mit dem Zeigefinger auf etwas im Kreishintergrund zu zeigen scheint. Im Kreishintergrund sind in der Nähe der Hand mit weißen dicken Strichen Objekte und Beschriftungen skizziert, die beispielsweise eine schwimmende Ratte von übergebenen Nesseltieren darstellen könnten. Der Mann blickt in Richtung seines ausgestreckten Arms nach links oben, der rechte Arm hängt am Körper einfach herunter. Der Mann trägt ein hellblaues langärmliges Hemd mit einem ärmellosen mittelgrünen Pullover darüber. Der Mund es Mannes ist leicht geöffnet, die Nase im Profil deutlich erkennbar und die Augen dunkelbeige scharf gezeichnet, ebenso ist das Ohr des Mannes im Profil durch einen Schatten deutlich erkennbar. Der Mann hat volle orangefarbene Haare, die ohne Unterbrechung in einen orangefarbenen Voll- und Schnurrbart übergehen und damit den Mundbereich vollständig einrahmen."></a>

Dateien zum Download: &#8594; [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer/uhh-personas-martin-cremer.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer/uhh-personas-martin-cremer.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer/uhh-personas-martin-cremer.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Martin Cremer" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-martin-cremer" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Susanne Rössel
<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel/uhh-personas-susanne-roessel.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel/uhh-personas-susanne-roessel.png" title="Persona Susanne Rössel" alt="Die Illustration stellt die Persona Susanna Rössel dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper einer hellhäutigen Frau, die einen roten Blazer über einem weißen Shirt trägt und ein Arbeitsheft vor dem Körper mit beiden Armen umfasst hält. Die Frau hat orangfarbene schulterlange Haare sowie orangfarbene Augenbrauen, der Mund ist zu einem breiten Lächeln geöffnet, die Nase angedeutet und sie sieht in Richtung Betrachter/in mit angedeuteten grauen Augenhöhlen. Hinter der Frau ist eine dickere dunkelgraue Linie, die etwas über Schulterhöhe links beginnt und hinter ihrem Kopf nach rechts oben verläuft und ungefähr doppelt so lang wie der Körper der Frau breit ist. Auf der Linie sind drei Markierungskarten stilisiert dargestellt, auf denen eine Beschriftung angedeutet ist und von denen zwei oberhalb und die mittlere Karte unterhalb der Linie aufgesetzt ist."></a>

Dateien zum Download: &#8594;  [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel/uhh-personas-susanne-roessel.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel/uhh-personas-susanne-roessel.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel/uhh-personas-susanne-roessel.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Susanne Rössel" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-susanne-roessel" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---

## Ulrike Lange

<a href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange/uhh-personas-ulrike-lange.png"><img width="100px" src="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange/uhh-personas-ulrike-lange.png" title="Persona Ulrike Lange" alt="Die Illustration stellt die Persona Susanna Rössel dar. Die Illustration hat im Hintergrund einen hellgrauen Kreis, vor dem der Rest der Darstellung teilweise die Kreisränder überlappt und damit den verfügbaren Raum stärker ausfüllt. Die Persona zeigt den Oberkörper einer hellhäutigen Frau, die einen roten Blazer über einem weißen Shirt trägt und ein Arbeitsheft vor dem Körper mit beiden Armen umfasst hält. Die Frau hat orangfarbene schulterlange Haare sowie orangfarbene Augenbrauen, der Mund ist zu einem breiten Lächeln geöffnet, die Nase angedeutet und sie sieht in Richtung Betrachter/in mit angedeuteten grauen Augenhöhlen. Hinter der Frau ist eine dickere dunkelgraue Linie, die etwas über Schulterhöhe links beginnt und hinter ihrem Kopf nach rechts oben verläuft und ungefähr doppelt so lang wie der Körper der Frau breit ist. Auf der Linie sind drei Markierungskarten stilisiert dargestellt, auf denen eine Beschriftung angedeutet ist und von denen zwei oberhalb und die mittlere Karte unterhalb der Linie aufgesetzt ist."></a>

Dateien zum Download: &#8594;  [eps](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange/uhh-personas-ulrike-lange.eps)   &#8594; [png](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange/uhh-personas-ulrike-lange.png)   &#8594; [tif](https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/raw/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange/uhh-personas-ulrike-lange.tif)

*Rechtsklick auf das Dateiformat und "Speichern unter" wählen.*

### Lizenz
Die Illustration "Persona Ulrike Lange" steht unter der <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title" rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" alt="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" title="Creative Commons Namensnennung 4.0 International (CC BY 4.0)" target="_blank">CC BY 4.0 International Lizenz</a>.

Bei Weiterverwendung soll der Urheber wie folgt genannt werden: <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://purl.org/dc/dcmitype/StillImage" property="dct:title" rel="dct:type"></span><a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/flavoursofopenscience/openlab/blob/master/blog/personas/uhh-personas-ulrike-lange" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">blum design und kommunikation GmbH</a> für das Universitätskolleg Digital der Universität Hamburg.

---
